 12:54,  5 марта 2019
Российского дипломата отказались пускать вЧехию
В Чехию не пустили одного из членов российской делегации, которая прибыла в Прагу на заседание двусторонней межправкомиссии по торгово-экономическому сотрудничеству. Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на газету Deník N.Отмечается, что делегация во главе с министром торговли и промышленности России Денисом Мантуровым прибыла в Прагу с визитом на несколько дней в понедельник, 4 марта. По соображениям безопасности чешские службы не пустили одного из ее членов.По информации трех правительственных источников издания, его после проверки документов в аэропорту Праги отправили назад в Москву. Отмечается, что он был в списке нежелательных лиц.В посольстве России в Чехии сообщили, что во въезде отказали представителю российского Министерства иностранных дел. В этой связи дипмиссия сделала представление замглавы чешского МИД и директору курирующего территориального департамента ведомства. «Подобные действия являются недружественными, не соответствуют характеру российско-чешских отношений и не останутся без ответа», — говорится в документе.Заседание российско-чешской межправительственной комиссии по торгово-экономическому и научно-техническому сотрудничеству пройдет 6 марта.
